\chapter{ANALISIS PENELITIAN}

\section{Analisis}
\hspace{1.5cm}Pada tahap ini akan dilakukan analisis dari masalah penelitian yang akan dilakukan pada penelitian internship 2 ini. Analisis tersebut dilakukan karena memiliki fungsi untuk menilai kenapa masalah tersebut harus dilakukan dan apakah yang akan dihasilkan apabila penelitian tersebut dilakukan. Selain itu, dapat diketahui apakah penelitian yang akan dilakukan mengenai Sistem Pendukung Keputusan Penilaian Vendor Menggunakan Metode Weight Product berdasarkan kriteria kualitas, respon, performa, dan detail. Analisis yang akan dilakukan pada intership 2 ini adalah analisis pada sistem yang sedang berjalan dan analisis pada sistem yang akan dibangun.

\section{Analisis Prosedur/Flowmap Yang sedang berjalan}
\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\

\subsection{Flowmap alur yang sedang berjalan pada Penilaian vendor}
\hspace{1.5cm}Berikut adalah analisis prosedur (flowmap) dari proses yang sedang berjalan pada penilaian Vendor: 
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.7]{figures/berjalan.png}
        \caption{\textit{Flowmap yang sedang berjalan}}
        \end{figure}
        
Keterangan : 
\begin{enumerate}
    \item Staff Procurement mengecek kelengkapan vendor
    \item Jika sudah lengkap lanjut untuk menetapkan kriteria, jika belum meminta dokumen pendukung untuk kelengkapan
    \item Staff Procurement membuat kriteria 
    \item Staff Procurement membuat bobot kriteria
    \item Kemudian menerbitkan form penilaian vendor
    \item Manager menerima form
    \item Manager menilai 
    \item Staff Procurement kemudian menganalisis nilai
    \item Selesai
\end{enumerate}{}
\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\


\section{Analisis Prosedur/Flowmap yang akan dibangun}
\subsection{Flowmap Alur yang akan dibangun pada Admin}
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.7]{figures/admin.png}
        \caption{\textit{Flowmap Alur yang akan dibangun pada Admin}}
        \end{figure}


\subsection{Flowmap Alur yang akan dibangun pada Staff Proc}
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.7]{figures/proc.png}
        \caption{\textit{Flowmap Alur yang akan dibangun pada Staff Proc}}
        \end{figure}
        
\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\

\subsection{Flowmap Alur yang akan dibangun pada Manager}
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.7]{figures/manager.png}
        \caption{\textit{Flowmap Alur yang akan dibangun pada Manager}}
        \end{figure}
        
\       
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\

\subsection{Flowmap Alur yang akan dibangun pada Vendor}
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.7]{figures/vendor.png}
        \caption{\textit{Flowmap Alur yang akan dibangun pada Manager}}
        \end{figure}
        
\subsection{Kebutuhan Fungsional (Functional Requirements)}
Analisis kebutuhan fungsional merupakan suatu kebutuhan yang berhubungan dengan kebutuhan System yang akan dibuat. Dimana menjabarkan mengenai fungsi-fungsi yang dapat mendukung jalannya System, adapun kebutuhan fungsional yang akan dibuat yaitu pengelolaan data terdiri dari 4 (empat) proses sesuai dengan urutan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item login
    \item Kelola data vendor
    \item Kelola data kriteria 
    \item Kelola data penilaian 
\end{enumerate}
Setiap proses memiliki representasi masing-masing pada sebuah tabel atau data yang terdapat pada database yang telah dirancang sebelumnya. Dan setiap proses berhubungan langsung dengan entitas atau user. 

\subsection{Kebutuhan Non-Fungsional (Non-Functional Requirements)}
\hspace{1.5cm}Analisis kebutuhan non fungsional dilakukan untuk mengetahui spesifikasi kebutuhan untuk System. Spesifikasi kebutuhan melibatkan analisis perangkat lunak/software, analisis perangkat keras/hardware, analisis pengguna/user. 

\section{Perancangan}
\hspace{1.5cm}{Perancangan adalah langkah awal pada tahap pengembangan suatu produk atau System. Perancangan dapat didefinisikan sebagai proses untuk mengaplikasikan berbagai macam teknik dan prinsip untuk tujuan pendefinisian secara rinci suatu perangkat, proses atau System agar dapat direalisasikan dalam suatu bentuk fisik. Tujuan perancangan adalah menghasilkan suatu model atau penggambaran dari suatu entity yang akan dibangun.}

\hspace{1.5cm}{Perancangan dapat berupa penggambaran, perencanaan, dan pembuatan sketsa atau pengaturan dari beberapa elemen yang terpisah ke dalam satu kesatuan yang utuh dan mempunyai fungsi tersendiri, termasuk menyangkut konfigurasi dari komponen-komponen perangkat lunak dan perangkat keras suatu aplikasi.}

\hspace{1.5cm}{Perancangan ini menitikberatkan kepada perancangan data yang ada pada aplikasi, tahap perancangan data pada perangkat lunak tersebut dipakai ke dalam permodelan yang umum yang digunakan yaitu menggunakan use case diagram, class diagram, Sequence diagram, collaboration diagram, activity diagram, statechart diagram, componen diagram, deployment diagram, struktur menu, dan interface.}
\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\subsection{Use case Diagram}
\hspace{1.5cm}Berikut ini merupakan Use case Diagram yang menjelaskan proses interaksi antara aktor dengan System yang telah dirancang. 
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=1]{figures/usecase.PNG}
        \caption{\textit{Use Case}}
        \end{figure}
        

\subsubsection{Definisi Aktor}
Pada bagian ini dijelaskan aktor yang terlibat dalam aplikasi system pendukung keputusan ini sebagai berikut:
\begin{table}[htbp!]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Definisi Aktor}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{No}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Actor}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Deskripsi}}                                                                   \\ \hline
1                                 & Admin                               & Create akun staff procurement \& manager                                                                  \\ \hline
2                                 & Staff\_proc                         & Create akun vendor dan input kriteria                                                                     \\ \hline
3                                 & Manager                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Penilai vendor berdasarkan kriteria yang di input\\   staff\_proc\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Class Diagram}
Berikut ini merupakan Class Diagram yang menjelaskan proses class apa saja yang terdapat dalam System yang telah dibuat.
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=1]{figures/class.PNG}
        \caption{\textit{Class Diagram}}
        \end{figure}


\subsection{Sequence Diagram}
Sequence diagram adalah suatu diagram yang menggambarkan interaksi antar obyek dan mengindikasikan komunikasi diantara objek-objek tersebut. Diagram ini juga menunjukkan serangkaian pesan yang dipertukarkan oleh objek-objek yang melakukan suatu tugas atau aksi tertentu.
\subsubsection{Sequence Diagram Kelola Data User}
Berikut ini merupakan Sequence diagram yang menjelaskan proses kelola data user
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/user.PNG}
        \caption{\textit{Sequence Diagram Kelola Data User}}
        \end{figure}

\subsubsection{Sequence Diagram Kelola Data Penilaian}
Berikut ini merupakan Sequence diagram yang menjelaskan proses kelola data penilaian
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/nilai.PNG}
        \caption{\textit{Sequence Diagram Kelola Data Penilian}}
        \end{figure}

\subsection{Collaboration Diagram}
\subsubsection{Collaboration Diagram Kelola Data User}
Berikut ini merupakan Collaboration diagram yang menjelaskan proses kelola data user.
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/collabuser.PNG}
        \caption{\textit{Collaboration Diagram Kelola Data User}}
        \end{figure}
        
\subsubsection{Collaboration Diagram Kelola Data Penilaian}
Berikut ini merupakan Collaboration diagram yang menjelaskan proses kelola data penilaian.
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/collabnilai.PNG}
        \caption{\textit{Collaboration Diagram Kelola Data Penilaian}}
        \end{figure}
        

\subsection{Activity Diagram}
\subsubsection{Activity Diagram Kelola Data User}
Berikut ini merupakan Activity diagram pada login yang menjelaskan proses Kelola User.
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/actuser.PNG}
        \caption{\textit{Activity Diagram Kelola Data User}}
        \end{figure}

\subsubsection{Activity Diagram Kelola Data Penilaian}
Berikut ini merupakan Activity diagram pada login yang menjelaskan proses Kelola User.
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/actnilai.PNG}
        \caption{\textit{Activity Diagram Kelola Data Nilai}}
        \end{figure}
        
        
\subsection{Perancangan User Interface}
\subsubsection{User Interface pada Login}
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/uilogin.PNG}
        \caption{\textit{User Interface pada Login}}
        \end{figure}


\subsubsection{User Interface pada Tambah Vendor}
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/uivendor.PNG}
        \caption{\textit{User Interface pada Tambah Vendor}}
        \end{figure}

\subsubsection{User Interface pada Tambah Nilai}
\vspace{3cm}\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/uinilai.PNG}
        \caption{\textit{User Interface pada Tambah Nilai}}
        \end{figure}
        
\subsubsection{User Interface pada Tambah Normalisasi}
\begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{figures/uinormalisasi.PNG}
        \caption{\textit{User Interface pada Normalisasi}}
        \end{figure}